陳雲：英國利用烏龜講獨食盡兩家茶禮，出賣盟友，出賣香港

陳雲：今晚，在文化沙龍，談論了英國在香港的港獨陰謀。英國再一次出賣了香港人，甚至出賣美國盟友。
同大家講幾件事，英國外交部昨日發表《中英聯合聲明》抨擊港獨，這是毫無必要的，好像是要領功勞。但不知是向誰獻殷勤，領功勞博打賞。
另外，外國記者會對於午餐會的嘉賓，十分挑剔，連邀請科學園的主席談土地政策也被成員否決不能演講。陳浩天並不是及格的午餐會人選，然而陳浩天卻去了演講，事後該演講片段並無上載該會的youtube，該會在網站的會議記錄也不見了，令人無法知道當日是誰提議陳浩天演講和理事的實際辯論情況。有傳媒猜測是剛退出公民黨的毛孟靜的英國丈夫。（見鄭經翰在《高談闊論（復刻版）》2018年8月21日4:36-5:36）
陳浩天在外國記者會演講，泛民當中有人發起支援，令泛民港獨上身，今後備受港獨污名困擾，影響補選及區選，劉小麗非常之難選，因為選區的中老年選民有相當的民族感情，陳浩天的恐怖主義港獨令那些溫和的自決派頗為難堪。那些支援陳浩天搞港獨的政客及前香港人輿論寫手，明知陳浩天的恐怖主義港獨會傷害香港社運也會損害泛民，卻非常醜陋地給予陳浩天支援，那種恭維烏龜港獨派的醜態，已經到了不顧顏面和大量丟失觀眾的地底泥的程度。
當中，英國有什麼骯髒的魔鬼交易？
我今晚在文化沙龍講了內幕及推演。明日（星期六）下午下午三時四十五分至六時的沙龍重溫一併播出，陳雲和盤托出英國的陰謀。近年英國財困，出名賤格，這次是兩家茶禮食盡，特朗普總統知道了也是慨嘆鞭長莫及，丟失香港。